\section{Theorie}
\label{sec:theorie}
\subsection{Zielsetzung}
Mit dem Verschuch sollen die Schwingungsdauern von 2 gekoppelten Pendeln bestimmt werden um Rückschlüsse auf die Kopplungskonstante der Pendel zu ziehen.
\subsection{Grundlagen}
Bei der Betrachtung eines Pendels der Länge $l$ mit der Masse $m$ und Vernachlässigung der Reibung kann man die Bewegungsgleichung anhand der angreifenden Kräfte bestimmen.
Durch eine Auslenkung des Pendels wirkt eine Kraft $\vec{F} = m\cdot \vec{a}$ die ein Drehmoment    $ M = D_p \cdot \Phi$,
mit dem Auslenkwinkel  $\Phi$ und der Winkelrichtgröße $D_p$ , bewirkt.
Mit der Kleinwinkelnäherung ergibt sich folgende Bewegungsgleichung 
\begin{equation}
    J\cdot \ddot{\Phi} + D_p \cdot \Phi = 0
\end{equation}
mit der Frequenz 
\begin{equation}
    \omega = \sqrt{\frac{D_p}{J}}=\sqrt{\frac{g}{l}}
\end{equation}
\subsection{Doppelpendel}
Wenn zwei Pendel mit einer Feder gekoppelt werden wirkt ein zusätzliches Drehmoment auf die einzelnen Pendel 
\begin{equation*}
    M_1 = D_f\cdot (\Phi_2-\Phi_1)\; \text{und} \;M_2=D_f\cdot (\Phi_1-\Phi_2)
\end{equation*}
Damit entsteht ein System aus Differentialgleichungen
\begin{align*}
    J\cdot \ddot{\Phi}_1 + D \cdot \Phi_1 &= D_F (\Phi_2 - \Phi_1) \\
    J\cdot \ddot{\Phi}_2 + D \cdot \Phi_2 &= D_F (\Phi_1 - \Phi_2)
\end{align*}
Dieses System beschreibt die Schwingung der beiden Pendel und die Lösung der DGL's sind neue Schwingungsgleichungen mit den Frequenzen $\omega_1 \text{und} \;\omega_2$ und den  Winkeln $\alpha_1 \text{und}\; \alpha_2$ als Anfangsbedingung.
Wir unterscheiden verschiedene Arten der Schwingung, abhängig von den Auslenkungen zu Beginn.
\begin{description}
    \item[Gleichsinnig $\alpha_1 = \alpha_2$]
        Über die Kopplung der Federn wirkt keine Kraft und die Schwingung wird somit nur durch die Gravitation beeinflusst.
        Die Eigenfrequenz bestimmt sich als
        \begin{equation}
            \omega_+ = \sqrt{\frac{g}{l}} \label{eqn:w_p}
        \end{equation}
        Und die Periodendauer der Schwingnung lässt sich mit folgender Formel berechen 
        \begin{equation}
            T_+ = 2\pi \cdot \sqrt{\frac{l}{g}} = \frac{2\pi}{\omega_+} \label{eqn:T_p}
        \end{equation}
    \item[Gegensinnig $\alpha_1 = -\alpha_2$]
        Die beiden Pendel werden um den gleichen Betrag in verschiedene Richtungen ausgelenkt.
        Dadurch entsteht eine symmetrische Schwingung bei der die Kraft der Kopplungsfeder auf die Pendel betragsgleich aber mit umgekehrtem Vorzeichen wirkt.
        Mit der Frequenz
        \begin{equation}
            \omega_- = \sqrt{\frac{g}{l}+\frac{2K}{l}}\label{eqn:w_m}
        \end{equation}
        $K$ ist in diesem Fall die Kopplungskonstante.
        Und Periodendauer
        \begin{equation}
            T_- = 2\pi \cdot \sqrt{\frac{l}{g+2K}} = \frac{2\pi}{\omega_-}\label{eqn:T_m}
        \end{equation}
    \item[Gekoppelt $\alpha_1 =0 \quad \alpha_2 \neq 0$]
        Beim Start schwingt nur  eines der Pendel und übertragt mit fortlaufender Zeit seine Energie auf das andere Pendel. Das Maximum der Energie eines Pendels ist erreicht wenn das andere Pendel ruht.
        Die Zeit zwischen zwei Stillständen eines Pendels wird Schwebung genannt.
        Die Schwebungsdauer und die Frequenz der Schwebung werden folgendermaßen berechnet:
        \begin{align}
            T_S &= \frac{T_+ \cdot T_-}{T_+ - T_-}=\frac{2\pi}{\omega_S}  & \omega_S &= \omega_+ - \omega_- \label{eqn:Schwebung}
        \end{align}
        Die Art der Kopplung zweier Pendel kann über die Kopplungskonstante $K$ beschrieben werden, mit
        \begin{equation}
            K = \frac{\omega_-^2 - \omega_+^2}{\omega_-^2 + \omega_+^2} = \frac{T_+^2 - T_-^2}{T_+^2 + T_-^2} \label{eqn:Kopplung}
        \end{equation}
\end{description}
